{
    "question": "Apa bahan-bahan yg digunakan untuk membuat herbarium",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Bahan  Bahan yang digunakan pada praktikum acara in adalah: tumbuhan yang telah diidentifikasi di laboratorium.  Alat  Alat yang digunakan pada praktikum ini adalah: kertas Koran, lem atau isolasi, alat tulis.        <span><span>IV.              </span>PROSEDUR PRAKTIKUM</span>  Preparat KeringPengumpulan tanaman yang telah diidentifikasi       masikan pada halaman buku yang besar atau kertas Koran.Bagian dari tumbuhan yang besar (pabjang 30-40       cm)) sedikitnya harus ada satu daun dan sati inflorescensia yang lengkap.Catat tanda-tanda khusus seperti; warna, bau,       bagian dalam tanah, ketinggian tempat dan lain-lain.Cara\n mengeringkan. Letakan tumbuhan pada kertas       yang kasar dan kering.\n Sertakan catatan khusus yang telah dibuat atau       gunakan etiket \ngantung yang diikatkan pada tumbuhan tersebut. Keringkan       sampai \nkertas pembungkus benar-benar kering.Pengawetan.\n Tumbuhan yang telah dikeringkan supaya       tidak mudah terserang \njamur atau serangga, diupayakan untuk disimpan       ditempat kering dan\n sekali-kali dijemur dibawah sinar matahari, serta       daoat diberikan\n bubuk belerang atau kamper.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "4-cara-menghemat-energi-512",
            "question": "4 cara menghemat energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Mencari energi alternatig baru<br>2.Mengunakan energi seminimal dan seefesien mungkin<br>3.Mendaur ulang sumber daya<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. matikan keran air jika tidak digunakan<br>2. matikan lampu saat tidak digunakan<br>3. mematikan alat elektronik yg sedang tidak digunakan<br>4. gunakan alat elektronik yang hemat energi listrik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-salah-satu-organisme-tidak-tersedia-di-920",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika salah satu organisme tidak tersedia di alam?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika salah satu organisme tidak tersedia di alam akan mengakibatkan ketidaksetimbangan antara satu dengan yang lainnya ,seperti contoh: jika terdapat manusia akan tetapi tidak ada tumbuhan ,maka manusia juga tidak akan bisa hidup karena tidak ada tumbuhan yang dimana merupakan sumber makanan bagi manusia . semoga membantu :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bunga-berwarna-merah-mm-disilangkan-dengan-bunga-berwarna-putih-865",
            "question": "bunga berwarna merah (Mm) disilangkan dengan bunga berwarna putih (mm) dimana M dan m bersifat intermediet. tentukan genotipe dan fenotipe F2?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau M bersifat intermediet seharusnya jika soalnya memang Mm ya bunganya pink. Mungkin soalnya MM dengan mm ya?<br><br>Kalau Mm x mm = 2Mm dan 2mm<br>F2 nya menyilangkan yg Mm/mm dengan sesamanya atau Mm x mm?<br><br>Kalau soalnya MM x mm = 4Mm<br>F2 nya Mm x Mm = MM : Mm : mm = 1:2:1<br>MM merah<br>Mm pink<br>mm putih<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-3-hewan-infrasonikaudiosonik-dan-ultrasonik-492",
            "question": "Contoh 3 hewan infrasonik,audiosonik dan ultrasonik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yang saya tau ultrasonik itu lumba2\u00a0<br>audiosonik kelelawar\u00a0<br>infrasoniknya lupa... gak tau itu benar apa engganya, coba search di google",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><u>Audiosonik</u></strong><br>1. Kucing\u00a0<br>2. Macan\u00a0<br>3. Ayam<br><strong><u>Infrasonik</u></strong><br>1. 4njing (kata ini di sensor jadi nulisnya begini :D :D)<br>2. Hiu<br>3. Ular<br><strong><u>Ultrasonik</u></strong><br>1. Kelelawar<br>2.\u00a0Lumba-lumba<br>3. Ngengat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-trakea-dan-trakeid-158",
            "question": "Apa pengertian trakea dan trakeid?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "trakeid adalah sel-sel tabung panjang dengan bentuk sempit serta ujung meruncing ,<br>trakea adalah sel-sel tabung berdinding tebal<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-kromosom-setiap-sel-tubuh-jagung-adalah-20-buah-maka-setiap-640",
            "question": "Jika kromosom setiap sel tubuh jagung adalah 20 buah maka setiap sel telur putik jagung mengandung kromosom sebanyak    a.40\r\n b.20\r\n c.30\r\n d.10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "10, karena sel telur (gamet) itu haploid yang jumlahnya 1/2 sel tubuh\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-pernapasan-dengan-oksidasi-biologi-172",
            "question": "Apa hubungan pernapasan dengan oksidasi biologi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pernapasan pada hakekatnya adalah proses pelepasan energi dan zat makanan. Pada hewan dan tumbuhan, proses pernapasan memerlukan oksigen dan mengeluarkan zat sisa pernapasan berupa karbondioksida (CO2) dan uap air (H2O). Oksigen berperan sebagai pembakar zat makanan.<br>Proses pembakaran zat makanan yang terjadi di dalam sel disebut oksidasi biologi.<br>Reaksi pernapasan:<br>C6H2O6 + 6O2 \u2192 Energi + 6CO2 + 6 H20<br>glukosa oskigen karbondiosida air<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-daur-oksigen-amp-karbon-dioksida-berlangsung-didal-238",
            "question": "Bagaimanakah daur oksigen &amp; karbon dioksida berlangsung didalam ekosistem?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Oksigen dihasilkan oleh tumbuhan dan hewan dan manusia yang menggunakan dan karbondioksida yg dikeluarkan diserap oleh tumbuhan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pohon dan tumbuhan akan berfotosintetis di pagi hari dan menghasilkan oksigen. mereka berfoto sintetis dengan bantuan CARBON DIOKSIDA, AIR, DAN MATAHARI. sehingga carbon dioksida di pagi hari dapat berkurang. sedangkan pada malam hari mereka menyerap oksigen dan mengeluarkan karbon dioksida<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-crustacea-108",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan crustacea",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Crustaceae adalah suatu kelompok besar dari Arthopoda yang sebagian besarnya hidup di laut, ada juga yang di air tawar, dan bernafas dengan insang.<br>Contoh : kepiting, lobster, udang karang, udang, teritip.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sendi-yang-terdapat-di-leher-adalah-836",
            "question": "Sendi yang terdapat di leher adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sendi yang terdapat di leher adalah <em><strong>Sendi Putar (Pivot).</strong></em></p><p></p><h3>Pembahasan</h3><p>Pada saat menggunakan jari-jemari untuk menggunakan hp atau mengetik di laptop kegiatan tersebut tidak lepas dari fungsi sendi. Sendi juga memudahkan kita menggeleng-geleng kepala, memutar jari, atau tangan untuk mengambil sesuatu dan masih banyak lagi.</p><p>Tulang-tulang kita ternyata ada yang menghubungkan. Tulang yang menghubungkan itulah yang disebut dengan sendi. Tanpa sendi kita tidak mungkin bisa bergerak secara bebas dan mungkin saja kita tidak bisa menggerakkan anggota tubuh kita seperti tangan, kaki, dan kepala.</p><p><em><strong>Sendi putar</strong></em> adalah salah satu sendi yang gerakan salah satu ujung tulangnya mengitari/membuat gerakan berputar pada ujung tulang lain. Jadi, salah satu ujung tulang menjadi poros dan ujung tulang yang satunya bisa berputar di sana. Sendi ini lah yang membuat kepala kita bisa berputar dengan enak. Beda kan cara kepala kita berputar dengan burung yang hanya bisa menengok ke kanan dan kiri. Apalagi ikan. Cuma matanya aja lirak-lirik. Contoh sendi putar terdapat pada : sendi antara tulang atlas dan tulang tengkorak. </p><p></p><h3>Pelajari lebih lanjut </h3><p>1. Materi tentang contoh sendi pelana, sendi engsel, sendi peluru, sendi geser, sendi putar </p><p>https://brainly.co.id/tugas/986863</p><p>2. Materi tentang macam-macam sendi manusia </p><p>https://brainly.co.id/tugas/4704844</p><p><strong>---------------------------------------------------------------------------------------</strong></p><h3>Detil jawaban</h3><p><strong>Kelas :</strong> 9 - SMP</p><p><strong>Mapel :</strong> Biologi</p><p><strong>Bab : </strong>Bab 1 \u2013 Rangka dan Otot Manusia</p><p><strong>Kode :</strong> 9.4.1</p><p><strong>Kata kunci :</strong> <em>sendi</em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}